<?xml version = "1.0" encoding = "utf-8" ?>
<items>
<meta target = "Torwelten Editor" version = "0.0"/>
<group name = "Kleidung und Taschen">
	<group name = "Alltagskleidung">
		<item name = "Einwegunterwäsche" price = "2" weight = "50" type = "Kleidung">
			<description>Sehr bequem, grundsätzlich auch waschbar. In vielen Farben verfügbar</description>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>
		
		<item name = "Einfaches T-Shirt" price = "10" weight = "100" type = "Kleidung">
			<description>Ein einfaches T-Shirt aus schmiegsamer Kunstfaser.</description>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>
		
		<item name = "Hemd" price = "20" weight = "150" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Verschluss" values = "Knopfleiste,Reißverschluss"/>
			<option name = "Ärmel" values = "langarm,kurzarm"/>
			<container name = "Hemdtasche" limit = "100"/>
			<description>Ein zeitloser Klassiker. Das Hemd in einfacher Ausführung. Verfügbar mit klassischer Knopfleiste oder aber auch mit verdecktem Reißverschluss.</description>
		</item>
		
		<item name = "Bluse" price = "20" weight = "150" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Verschluss" values = "Knopfleiste,Reißverschluss"/>
			<option name = "Ärmel" values = "langarm,kurzarm"/>
			<description>Das Hemd im Schnitt für die Dame. Verfügbar mit klassischer Knopfleiste oder aber auch mit verdecktem Reißverschluss.</description>
		</item>
		
		<item name = "Pullover" price = "20" weight = "500" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<description>Ein Oberteil zum überziehen, häufig aus einem wärmenden Stoff gefertigt</description>
		</item>
		
		<item name = "Sakko" price = "150" weight = "1200" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<description>Eine leichte Anzugjacke für formelle Anlässe, meistens aus einem etwas hochwertigeren Stoff geschneidert</description>
		</item>
		
		<item name = "Jackett" price = "150" weight = "1200" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<description>Eine leichte Anzugjacke für formelle Anlässe, üblicherweise aus einem eher hochwertigeren Stoff gefertigt</description>
		</item>
		
		<item name = "Regenjacke" price = "50" weight = "700" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<container name = "Jackentaschen" limit = "1000"/>
			<description>Eine leichte wind- und regendichte Jacke für den planetaren Einsatz</description>
		</item>
		
		<item name = "Winterjacke" price = "150" weight = "1200" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<container name = "Jackentaschen" limit = "1000"/>
			<description>Eine schwerere Jacke mit Thermoisolierung für den Einsatz im Winter. Komfortbereich +10°C bis -40°C.</description>
		</item>	
		
		<item name = "Stretchhose" price = "40" weight = "400" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<container name = "Hosentaschen" limit = "250"/>
			<description>Hosen aus einem Synthetikgewebe, angenehm zu tragen und gleichzeitig robust.</description>
		</item>
		
		<item name = "Jeanshose" price = "60" weight = "500" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<containter name = "Hosentaschen" limit = "500"/>
			<description>Seit über tausend Jahren bewährt ist Jeansstoff noch immer weit verbreitet und besonders im Haus Abrahams Teil der klassischen Mode.</description>
		</item>
		
		<item name = "Cargohose" price = "50" weight = "250" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<container name = "Hosentaschen" limit = "1000"/>
			<description>Bei dieser Freizeit- und Arbeitshose handelt es sich um die &apos;zivile&apos; Variante der klassischen Uniformhose mit seitlich aufgesetzten Taschen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Rock" price = "30" weight = "300" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<description>In vielen Kulturen wird der Rock eher von weiblichen Vertretern der Spezies getragen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Gürtel" price = "10" weight = "100" type = "Harnisch">
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Material"/>
			<description>Ein Gürtel stellt nicht nur sicher, dass die Hose oben bleibt, man kann ihn auch verwenden, um eine Vielzahl praktischer Utensilien daran zu befestigen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Hut" price = "20" weight = "150" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Material"/>
			<description>Ein Hut kann vor Sonne und Regen schützen und außerdem ist er stylish ...</description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Arbeitskleidung">
		<item name = "Arbeitsoverall" price = "75" weight = "1000" type = "Kleidung">
			<option name = "Farbe"/>
			<container name = "Taschen" limit = "2500"/>
			<description>Der Einteiler mit dem Reißverschluss und einer Vielzahl von aufgesetzten Taschen ist nicht nur an Bord vieler ziviler Raumschiffe anzutreffen sondern in reglementierten Ausführungen auch als Uniformvariante vieler Marineeinheiten verbreitet. Üblicherweise werden Arbeitsoveralls aus einem flammhemmenden, pflegeleichen Synthetikgewebe gefertigt und sind quasi.</description>
		</item>

		<item name = "Uniformhose" price = "50" weight = "500" type = "Kleidung">
			<option name = "Armee/Teilstreitmacht"/>
			<containter name = "Hosentaschen" limit = "1000"/>
			<description>Eine robuste, nahezu unverwüstliche Hose in Schnitt, Farbe und Ausführung gemäß der Regelungen des ausgebenden Militärs oder der Söldnergruppierung. Aufgesetzte seitliche Taschen bieten Platz für verschiedene Kleinigkeiten.</description>
		</item>
		
		<item name = "Uniformhemd" price = "75" weight = "300" type = "Kleidung">
			<option name = "Armee/Teilstreitmacht"/>
			<container name = "Hemdtasche" limit = "100"/>
			<description>Das Uniformhemd unterscheidet sich vom zivilen Hemd durch die aufgesetzten Schulterschlaufen zum Aufstecken von Rangabzeichen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Uniformjacke" price = "75" weight = "700" type = "Kleidung">
			<option name = "Armee/Teilstreitmacht"/>
			<container name = "Jackentaschen" limit = "1400"/>
			<description>Die Uniformjacke ist eine robuste Allzweckjacke in Schnitt und Farbe gemäß der Regelungen der ausgebenden Fraktion.</description>
		</item>
		
		<item name = "Taktische Uniform" price = "150" weight = "1500" type = "Kleidung">
			<option name = "Armee/Teilstreitmacht"/>
			<container name = "Uniformtaschen" limit = "2500"/>
			<description>Bei diesem Kleidungsstück handelt es sich um eine komplette Kampfuniform einer regulären Armee oder größeren Söldnergruppierung. Sie besteht aus einem robusten Synthetikmaterial und besitzt eine Reihe großer Taschen. Die Uniform besteht aus Hose, Hemd und Jacke. In vielen Jurisdiktionen ist das Tragen regulärer Uniformen nur Mitgliedern der entsprechenden Truppen vorbehalten.</description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Panzerung">
		<item name = "Kugelsichere Weste" price = "500" weight = "4000" type = "Rüstung">
			<damage value = "0/+1"/>
		</item>
	</group>
	<group name = "Taschen">
		<item name = "Kleiner Rucksack" price = "50" weight = "250" type = "Tasche">
			<container name = "Kleiner Rucksack" limit = "10000"/>
			<description>Der Standardrucksack für den Abenteurer mit genügend Platz um Ausrüstung für zwei bis drei Tage</description>
		</item>
		<item name = "Großer Rucksack" price = "150" weight = "750" type = "Tasche">
			<container name = "Großer Rucksack" limit = "25000"/>
			<description>>Ein größerer Rucksack</description>
		</item>
		<item name = "Reisetasche" price = "75" weight = "500" type = "Tasche">
			<container name = "Reisetasche" limit = "30000"/>
			<description>Die Reisetasche bietet Platz um eine Menge Ausrüstung mitzunehmen, ist aber mit </description>
		</item>
	</group>
</group>

<group name = "Diverse Ausrüstung">
	<group name = "Werkzeug">
		<item name = "Multitool" weight = "200" price = "25" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Hierbei handelt es sich um ein größeres Taschenmesser, üblicherweise mit integrierter Kombizange und zählt im Sinne der Regeln als Werkzeug. Natürlich lässt es sich nicht nur als Werkzeug verwenden, dennoch wird ein Multitool in der Tasche der Bordmontur üblicherweise keine hochgezogenen Augenbrauen bei den Sicherheitskräften verursachen.&#10;Gewicht und Format eines Multitools reichen durchaus, um es als Hiebwaffe für einen Betäubungsschlag zu verwenden.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugset, universal" price = "50" weight = "500" avail = "-4" type = "Werkzeug">
			<description>Ein Werkzeugset ist schon deutlich umfangreicher als ein Multitool, dabei aber so handlich, dass es in die aufgesetzte Hosentasche einer Cargohose oder eines Overalls passt. In der Tasche finded sich eine kleine Universalsäge, ein kleiner Hammer und eine Kombizange. Dazu kommt ein Schraubendreher mit etwa zwei Dutzend Bits und ein Satz Schraubenschlüssel oder eine Ratsche mit einem zweiten Satz Bits.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugset, Elektrotechnnik" price = "50" weight = "500" avail = "-4" type = "Werkzeug">
			<description>Zu dem (isolierten) Schraubendreher mit zwei Dutzend Bits, kommt ein Satz kleiner Schraubendreher. Zusätzlich zur (isolierten) Kombizange finden sich einige weitere Zangen, eine Pinzette und etwas Verbrauchsmaterial - Lüsterklemmen, Schmelzsicherungen, etwas Draht. In etwas hochwertigeren Ausstattungsvarianten, enthält dieses Set vielleicht einen Akkuschrauber, einen Spannungsprüfer und einen Lötkolben.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugset, Umwelttechnik" price = "50" weight = "500" avail = "-4" type = "Werkzeug">
			<description>Kombizange, Rohrzange und verschiedene Schraubenschlüssel, Standardschraubendreher mit fünf oder sechs Standardbits, Hammer und Metallsäge. Auch hier finden wir etwas Verbrauchsmaterial, wie Schlauchschellen, Dichtmanschetten, Silikontube, etc.&#10;In höherwertigen Varianten, finden sich vielleicht Akkuschrauber und ein einfacher Atmosphärensensor.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugset, speziell" price = "50" weight = "500" avail = "-4" type = "Werkzeug">
			<option name = "Beruf"/>
			<description>So ein kleines Werkzeugset enthält vielleicht ein Dutzend verschiedener Werkzeuge, für einen Friseur wären das Scheren, Kämme und ein Rasierer, für einen Koch verschiedene Messer und Löffel und ein paar Gewürze.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugkoffer, universell" price = "500" weight = "2500" avail = "-1" type = "Werkzeug">
			<container name = "Werkzeugkoffer" limit = "7500"/>
			<description>Neben der Basisausstattung aus dem Werkzeugset, finden sich weitere Zangen, vielleicht ein zweiter Hammer, mehrere Schraubendreher und eine Vielzahl an verschiedenen Bits. Neben einem kleinen Akkuschrauber findet man fast immer einen Spannungsprüfer. Auch enthält der Koffer verschiedenes Verbrauchsmaterial: Schrauben und Nägel, Schlauchschellen und Dichtringe, Sicherungen und Draht, Haken und Ösen, etc. &#10;Ungeachter der Bezeichnung, kann es sich natürlich auch um eine Kiste oder eine Tasche handeln. Hierbei handelt es sich bereits um eine ordentliche Ausstattung.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugkoffer, Elektrotechnnik" price = "500" weight = "2500" avail = "-1" type = "Werkzeug">
			<container name = "Werkzeugkoffer" limit = "7500"/>
			<description>Während ein Teil des groben Werkzeugs rausfällt, ist auf jeden Fall ein Lötkolben enthalten, im Fach für Verbrauchsmaterial stecken zwei bis drei Standardsteuerplatinen, wie sie in den meisten Anlagen verbaut werden. Neben diversen Sicherungen, enthält das Werkzeugset auch Draht und Kabel in verschiedenen Stärken.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugkoffer, Umwelttechnik" price = "500" weight = "2500" avail = "-1" type = "Werkzeug">
			<container name = "Werkzeugkoffer" limit = "7500"/>
			<description>Im Gegensatz zum Elektrikerwerkzeug, haben wir hier eher die groben Kaliber, große Schraubenschlüssel und eine etwas dickere Rohrzange. Neben Dichtungen und Dichtringen, Silikon und Fett, findet sich im Verbrauchsmaterialfach eine oder zwei Smartschaumdosen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugkoffer, speziell" price = "500" weight = "2500" avail = "-1" type = "Werkzeug">
			<option name = "Beruf"/>
			<container name = "Werkzeugkoffer" limit = "7500"/>
			<description>Dieses Werkzeugset enthält zwanzig bis fünfzig verschiedene Werkzeuge und Zubehör, außerdem Verbrauchsmaterial im Wert von ca. 200-250 Rand.</description>
		</item>
		
		<item name = "Werkzeugkasten, universell" price = "2500" weight = "9500" type = "Werkzeug" avail = "+2">
			<container name = "Werkzeugkasten" limit = "10500"/>
			<description>Neben dem klassischen Werkzeug wie Hammer, verschiedenen Zangen, Sägen, Schraubenschlüsseln und mehreren Schraubendrehern, findet man unterschiedliche elektrische Werkzeuge und technische Spielereien: Ein kräftiger Bohrschrauber mit vielen Aufsätzen, Spannungsmesser, Lötkolben, ein kleines Schleifgerät, Laserschneiderm und vielleicht eine elektrische Säge.&#10;Als Verbrauchsmaterial finden sich einige Standardplatinen, Draht, Kabel und Lüsterklemmen, Klebeband, Klebstoffe, Schmiermittel und Smartschaum. Schrauben, Nägel, Muttern, Nieten, Schlauchschellen und Dichtungsringe.&#10;Es muss natürlich nicht zwingend ein Kasten oder eine Kiste sein. Das große Werkzeugset gibt es selbstverständlich auch als Koffer oder Rucksack. Aufgrund des Gewichts ist es nur bedingt für den mobilen Einsatz geeignet, üblicherweise befindet sich der Werkzeugkasten in einem Fahrzeug oder an einem Arbeitsplatz.</description>
		</item>

		<item name = "Werkzeugkasten, spezialisiert" price = "2500" weight = "9500" type = "Werkzeug" avail = "+2">
			<container name = "Werkzeugkasten" limit = "10500"/>
			<option name = "Beruf"/>
			<description>Der spezialisierte Werkzeugkasten enthält üblicherweise einige Dutzend Werkzeuge, inklusive einiger elektischer Geräte für den gewünschten Anwendungsbereich. Es ist auch umfangreiches Verbrauchsmaterial enthalten</description>
		</item>
		
		<item name = "Medi-Kit" price = "25" weight = "200" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Ein Verbandspäckchen, eine Rettungsdecke, ein Paar Einweghandschuhe und vielleicht noch eine kleine Tube Wundkleber. Damit lässt sich zumindest verhindern, dass noch mehr Blut aus der Wunde sickert. Und es ist definitiv besser, als irgendein zerissenes, verschmutztes T-Shirt auf die Wunde zu pressen.&#10;Minikits gibt es in praktischen Gürteltaschen oder versiegelten Päckchen für den Rucksack oder die Hosentasche.&#10;Man kann sich damit an einer Erste-Hilfe-Probe versuchen ohne einen Modifikator für &apos;fehlendes Werkzeug&apos; zu erleiden.</description>
		</item>
		
		<item name = "Erste-Hilfe-Set" price = "50" weight = "500" type = "Werkzeug" avail = "-2">
			<description>Die kleine Box oder Tasche enthält mehrere Verbandspäckchen, eine Schere, eine Pinzette, zwei Rettungsdecken, Tape, eine Tube Wundkleber, ein Päckchen mit Einweghandschuhen, mehrere Wundkompressen und Desinfektionstücher.&#10;Hochwertigere Erste-Hilfe-Päckchen enthalten vielleicht noch einfache Medikamente, wie leichte Schmerzmittel.&#10;Bei einer erfolgreichen Anwendung von Erste-Hilfe mit einem Erste-Hilfe-Päckchen verändert sich der Regenerationswurf auf die EWT um +1/±0.</description>
		</item>

		<item name = "Sani-Tasche" price = "500" weight = "2500" type = "Werkzeug" avail = "-1">
			<container name = "Sani-Tasche" limit = "7500"/>
			<description>Meistens ein kleiner Rucksack oder eine entsprechende Standardtransportbox - neben einer guten Ausstattung an Verbandsmitteln, finden sich verschiedene Medikamente, Intubations- und Infusionsbesteck, vorbereitetes Nähzeug und Skalpelle. Ein bis zwei Beutel mit Infusionslösung sind ebenfalls enthalten.&#10;Bei einer erfolgreichen Anwendung von Erste-Hilfe mit einem Erste-Hilfe-Päckchen verändert sich der Regenerationswurf auf die EWT um +1/-2.</description>
		</item>
		
		<item name = "Notarztkoffer" price = "2500" weight = "9500" type = "Werkzeug" avail = "+2">
			<container name = "Notarztkoffer" limit = "10500"/>
			<description>Der Koffer (oder die Tasche) für den ausgebildeten Mdiziner enthält neben Verbandsmitteln und Operationsbesteck auch potente Medikamente und einen Diagnosecomputer. Häufig wird ein solcher Koffer in einem Fahrzeug mitgeführt oder in einer kleinen Krankenstation verstaut.&#10;Wird ein Notarztkoffer mit der Fertigkeit &apos;Erste-Hilfe&apos; verwendet, modifiziert er den Regenerationswurf analog zur Sani-Tasche. Mit 'Medizin' oder 'Notfallmedizin' steigt der Wurf gegen die EWT um +2/-2.</description>
		</item>
	</group>
	<group name = "Outdoorausrüstung">
	
		<item name = "Hüftgurt" price = "50" weight = "200" type = "Harnisch" avail = "-4">
			<container name = "Klettergurt"/>
			<description>Beim Hüftgurt handelt es sich um eine robuste Gurtkonstruktion mit der sich ein Kletterer an seinem Sicherungsseil verankert. An verschiedenen Schlaufen und Ösen kann man Ausrüstung und Karabinerhaken befestigen.</description>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>
		<item name = "Kombigurt" price = "150" weight = "500" type = "Harnisch" avail = "-4">
			<container name = "Klettergurt"/>
			<description>Der Kombigurt besteht aus einem Hüftgurt und einem Brustgurt und sichert damit auch den Oberkörper des Kletterers. Bei korrekter Anwendung schützt er auch bei Stürzen aus größerer Höhe.</description>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>
		<item name = "Zilk™ - Die Superfaser" price = "2" weight = "10" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Die Zilk™ Kunstfaser ist seit Jahrhunderten ein Garant für einwandfreie Seile. Seidenweich, dauerbelastbar bis 2 Tonnen, leicht, säurefest, UV- und röntgenbeständig, sollte dieses Seil in keiner Ausrüstung fehlen.</description>
			<pack name = "10m" quantity = "10"/>
			<pack name = "20m" quantity = "20"/>
			<pack name = "50m" quantity = "50"/>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>

		<item name = "Seil!™ - Das Hochleistungsseil" price = "10" weight = "15" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Das NanoDyne Seil!™ ist die Königsklasse, geeignet nicht nur zum Klettern, sondern bei Bedarf auch zum Vertäuen von Schiffen an Orbitaleinrichtungen, gewebt aus demselben Material, das auch für Orbitallifte verwendet wird. Ein fingerdickes Seil!™ hält bis zu 2000 Tonnen Gewicht. Was muss man mehr dazu sagen? Ach ja: Man kann es mit einem Laserschneider und etwas Geduld in wenigen Minuten zerschneiden.</description>
			<pack name = "10m" quantity = "10"/>
			<pack name = "25m" quantity = "25"/>
			<pack name = "50m" quantity = "50"/>
			<option name = "Farbe"/>
		</item>
		<item name = "Karabinerhaken, klein" price = "2" weight = "15" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Karabinerhaken sollten grundsätzlich in keiner Abenteurerausrüstung fehlen, egal ob am Klettergurt oder am Raumanzug. Der kleine Karabinerhaken ist darauf ausgelegt einen oder mehrere Ausrüstungsgegenstände am Gürtel, Harnisch oder Rucksack zu befestigen. Ihre Belastbarkeit ist mit 20kg angegeben.</description>
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Verschluss" values="einfach,Verschraubung,Einhandsicherung"/>
		</item>
		<item name = "Karabinerhaken, standard" price = "10" weight = "50" type = "Werkzeug" avail = "-3">
			<description>Der bewährte Kletterhaken, darauf ausgelegt einen Menschen mit Ausrüstung zu halten und kurzfristige Belastungen von bis zu 5G zu überstehen. Die angegebene Dauerlast beträgt 500kg.</description>
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Verschluss" values="Verschraubung,Einhandsicherung"/>
		</item>
		<item name = "Karabinerhaken, groß" price = "25" weight = "100" type = "Werkzeug" avail = "-2">
			<description>Der robuste Karabinerhaken ist auf eine Dauerlast von 5.000kg bei einer Spitzenlast von 15G zertifiziert. Er kann somit auch zum Befestigen schwererer Lasten verwendet werden.</description>
			<option name = "Farbe"/>
			<option name = "Verschluss" values="Verschraubung,Einhandsicherung"/>
		</item>

		<item name = "Taschenlampe, klein" price = "10" weight = "25" type = "Werkzeug" avail = "-5">
			<description>Klein, handlich, unauffällig und nahezu unkaputtbar. Mit nur 2 DLK I hat man Licht für gut 500 Stunden. Einfache Ausführungen haben einen schlichten Kunststoff- oder Metallkorpus. Qualitativ höherwertige Leuchten haben möglicherweise ein wasserdichtes Gehäuse oder Farbwechsler.</description>
		</item>
		<item name = "Taschenlampe, groß" price = "50" weight = "250" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Lässt sich nicht nur als Lampe verwenden, der robuste Aluminiumkorpus liegt gut in der Hand und eignet sich hervorragend als Schlagstock (gilt als Knüppel). Gefüllt mit 6x DLK III hat diese Lampe eine nahezu unbegrenzte Brenndauer</description>
			<damage value = "2/+1"/>
		</item>
		<item name = "Stirnlampe" price = "25" weight = "50" type = "Werkzeug" avail = "-4">
			<description>Entspricht rein technisch weitgehend der kleinen Taschenlampe, hat allerdings einen praktischen Gurt um das Ding nicht in der Hand zu halten, sondern am Kopf zu tragen.</description>
		</item>
		<item name = "Flutlicht, mobil" price = "50" weight = "1000" type = "Werkzeug" avail = "-3">
			<description>Diese handlichen Scheinwerfer eignen sich hervorragend für den Einsatz bei Archäologischen Grabungen, Baumaßnahmen in der Dunkelheit, zur Ausleuchtung von Sportveranstaltungen oder bei Rettungsarbeiten. Zur Stromversorgung können DLK III eingesetzt werden, allerdings ist auch ein Anschluss an einen Generator möglich.</description>
		</item>
		<item name = "Notzelt" price = "100" weight = "250" avail = "-2" type = "Diverses">
			<description>Diese Ein-Mann-Unterkunft ist sowohl als planetare Notunterkunft gedacht, wie auch als Rettungsballon im Vakuum. Es handelt sich um einen Schlauch von gut zwei Metern Länge und einem Durchmesser von etwas über achtzig Zentimetern, der aus einem reißfesten signalfarbene Thermoschutzpolymer gefertigt ist. Das Gerüst aus Luftkammern wird mittels einer integrierten Pumpe in wenigen Minuten aufgeblasen. Im Inneren des Zelts findet man zwei weitere Thermofolien als Decken. Wird das Notzelt bei Standardatmosphäre aufgerichtet und atmosphärenversiegelt, so reicht die darin enthaltene Luft für eine erwachsene Person ca. 6h. Der thermische Überlebensbereich beträgt dann -100°C bis +500°C (für 30 Minuten -200° bis 1000°C). Unversiegelt entspricht der Schutzbereich dem Thermoschlafsack.</description>
		</item>
		<item name = "Zwei-Mann-Zelt" price = "200" weight = "4000" avail = "-3" type = "Diverses">
			<description>Offiziell mit ausreichend Platz für zwei Personen und ihre Ausrüstung, ist dieses Zelt eigentlich eher ein Ein-Mann-Zelt. Es gibt verschiedene Bauformen, als Igluzelt oder Dachzelt. In ihrer Handhabung sind diese Zelte relativ einfach und aufgrund des niedrigen Gewichts und der kompakten Packmaße, lassen sie sich als Teil des Marschgepäcks mitführen.</description>
			<option name = "Ausführung" values="Igluzelt,Dreieckszelt" />
		</item>
		<item name = "Mannschaftszelt" price = "1000" weight = "20000" avail = "-2" type = "Diverses">
			<description>Gerüstzelte bieten Platz für acht bis zehn Personen und ihre Ausrüstung. Sie sind hoch genug um darin zu stehen. Der Aufbau dieser Zelte ist zwar nicht besonders kompliziert, allerdings benötigt man mindestens zwei Personen, um diese Zelte aufzurichten. Das Packmaß und Gewicht lässt einen Transport nur mit Fahrzeugen zu.</description>
		</item>
		<item name = "Feldbett" price = "75" weight = "3000" avail = "-4" type = "Diverses">
			<description>Faltbares Spannbett aus einem leichten Metallpolymerrahmen, belastbar bis 250kg. Aufgrund der Rahmenelemente auch eher für den Transport in einem Fahrzeug gedacht, denn als Marschgepäck.</description>
			<option name = "Farbe" />
		</item>
		<item name = "Hängematte" price = "50" weight = "750" avail = "-4" type = "Diverses">
			<description>Eine Hängematte eignet sich nicht nur für den Urlaub zwischen Palmen am Strand, sondern auch für Expeditionen und so mancher Raumfahrer schwört auf seien Hängematte als bessere Koje. Doch nicht jedem liegt der Schlaf in einer Hängematte.</description>
		</item>
		<item name = "Schlafsack" price = "100" weight = "250" avail = "-3" type = "Diverses">
			<description>Ein Schlafsack mit einem Komfortbereich von -20°C bis +25°C.</description>
			<option name = "Farbe" />
		</item>
		<item name = "Thermoschlafsack" price = "250" weight = "300" avail = "-2" type = "Diverses">
			<description>Dieser Schlafsack ist auch für kältere Umgebungen geeignet und bietet einen Komfortbereich von -50°C bis +25°C.</description>
			<option name = "Farbe" />
		</item>
		<item name = "Wolldecke" price = "50" weight = "1000" avail = "-4" type = "Diverses">
			<description>Für denjenigen, der nicht so auf Schlafsäcke steht, ist die Wolldecke geeignet, nicht ganz so kompakt, dafür etwas günstiger.</description>
			<option name = "Farbe" />
		</item>
	</group>
	
	<group name = "Kisten und Truhen">
		<item name = "Kleine Transportkiste" price = "25" weight = "500" type = "Container">
			<container name = "Transportkiste" limit = "20000" size = "2 big"/>
			<description>Gefertigt aus einem nahezu unverwüstlichen Nano-Metallpolymer sind diese Kisten nicht nur sagenhaft leicht (solange sie leer sind), sondern auch wasserdicht, atmosphärenversiegelt und feuerfest.</description>
		</item>
		
		<item name = "Box" price = "20" weight = "1000" type = "Container">
		<container name = "Box" limit = "100000"/>
		</item>
	
	</group>

	<group name = "Geld und Wertgegenstände">
		<item name = "Banknote 100 Rand" price = "100" weight = "2" type = "Geld">
			<description>Polyesterbanknote herausgegeben vom DeBeer Bankenkonsortium, ein weithin anerkanntes Zahlungsmittel</description>
			<pack name = "ein Stück" quantity = "1"/>
			<pack name = "dünnes Bündel" quantity = "25"/>
			<pack name = "dickes Bündel" quantity = "100"/>
		</item>
		
		<item name = "Banknote 50 Rand" price = "50" weight = "2" type = "Geld">
			<description>Eine Banknote herausgegeben vom DeBeer Handelskonsortium. Ein weithin anerkanntes Zahlungsmittel</description>
		</item>
	</group>

</group>

<group name = "Nahkampfwaffen">
	<group name = "Hiebwaffen">
		<item name = "Stuhlbein" price = "0" weight = "800" type = "Hiebwaffen" avail = "-6">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Diese Waffe steht stellvertretend für improvisierte einhändige Hiebwaffen. Vom namensgebenden Stuhlbein bis hin zum Bierkrug</description>
		</item>
		
		<item name = "Teleskopschlagstock" price = "50" weight = "750" type = "Hiebwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Dieser handliche Schlagstock gehört zur Standardausstattung der meisten Sicherheitskräfte. Auf Wunsch gibt es diese Waffe auch mit eingebauter Taschenlampe</description>
		</item>
		
		<item name = "Sicherheitstaschenlampe" price = "35" weight = "750" type = "Hiebwaffen" avail = "-4">
			<option name = "Sonderausstattung" values = "ohne,Elektroschocker" tag = "damage"/>
			<damage value = "1/0" name = "ohne"/>
			<damage value = "4/-2/E" name = "Elektroschocker"/>
			<description>Eine schwere Taschenlampe aus Metallpolymer mit gummiertem Griff und praktischem Gürtelholster. Nicht nur bei Sicherheitskräften beliebt, sondern auch bei vielen Technikern im Werkzeugkasten zu finden. Auf Wunsch gibt es die Taschenlampe noch mit einem praktischen Elektroschocker im Griff. </description>
		</item>
		
		<item name = "Betäubungsstab" price = "100" weight = "500" type = "Hiebwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "4/-2/E"/>
			<description>Ein Schlagstock mit eingebautem Elektroschocker, der beim Auftreffen einen empfindlichen Elektroschock versetzt</description>
		</item>
		
		<item name = "Baseballschläger" price = "25" weight = "1250" type = "Hiebwaffen" avail = "-5">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Der Baseballschläger steht repräsentativ für zweihändig zu führende improvisierte Waffen. Auch Golfschläger, Crickethämmer oder schwere Schraubenschlüssel fallen in diese Kategorie</description>
		</item>
		
		<item name = "Vorschlaghammer" price = "50" weight = "5000" type = "Hiebwaffen" avail = "-5">
			<damage value = "3/0"/>
			<description>Der Vorschlaghammer ist in den richtigen Händen eine beeindruckende und tödliche Waffe. Nicht besonders schnell allerdings.</description>
		</item>
		
		<item name = "Axt" price = "80" weight = "1200" type = "Hiebwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Eine Werkzeugaxt ist, wie auch der Vorschlaghammer, eigentlich keine sinnvolle Waffe für den Kampfeinsatz. Wenn aber gerade nichts besseres zur Hand ist ...</description>
		</item>

		<item name = "Streitaxt" price = "300" weight = "2000" type = "Hiebwaffen" avail = "-2">
			<damage value = "2/-1"/>
			<description>Diese Axt ist nicht dafür gedacht Bäume zu fällen, sondern Menschen und andere Wesen zu töten und zu verletzen. Gegenüber einer Werkzeugaxt ist die Streitaxt deutlich weniger kopflastig und lässt sich schneller schwingen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Kriegshammer" price = "250" weight = "2000" type = "Hiebwaffen" avail = "-2">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Im Gegensatz zur Streitaxt, endet diese Waffe mit einem relativ stumpfen Ende. Man möchte trotzdem nicht auf der falschen Seite dieser Waffe stehen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Streitkolben" price = "200" weight = "2000" type = "Hiebwaffen" avail = "-2">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Hierbei handelt es sich um die professionelle Variante des Knüppels. Metallbeschläge und scharfe Kanten machen aus einem ohnehin schon gefährlichen Gegenstand eine tödliche Waffe.</description>
		</item>
		
		<item name = "Morgenstern" price = "350" weight = "3000" type = "Hiebwaffen" avail = "-2">
			<damage value = "2/-2"/>
			<description>In seiner Grundform handelt es sich bei dieser Waffe um einen stachelbewehrten Streitkolben, in einer abgewandelten Variante befinden sich eine oder mehrere stachelbewehrte Kugeln, mit Ketten befestigt, am Ende des Stabs.</description>
		</item>
	</group>
		
	<group name = "Stabwaffen">
		<item name = "Kampfstab" weight = "500" price = "100" type = "Stabwaffen">
			<option name = "Variante" values = "natura,Metallbeschläge" tag = "damage"/>
			<damage value = "1/0" name = "natura"/>
			<damage value = "2/0" name = "Metallbeschläge"/>
			<description>Der klassische Kampfstab, wird üblicherweise in einer Länge knapp unter der Körpergröße des Trägers verwendet. Auf Wunsch mit robusten Metallbeschlägen.</description> 
		</item>
		
		<item name = "Teleskopstab" weight = "1000" price = "350" type = "Stabwaffen">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Der Teleskopkampfstab kann als Kurzstock mit einer Länge von ca. 60 cm verwendet werden oder durch einen Knopfdruck auf knapp 180 cm verlängert werden.</description>
		</item>
		
		<item name = "Speer" weight = "1200" price = "400" type = "Stabwaffen">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Der angespitzte Stab war eine der ersten Waffen des Menschen und über die Jahrtausende weiterentwickelt handelt es sich um eine nicht zu unterschätzende Waffe, die sowohl im Nahkampf eingesetzt, als auch geworfen werden kann. Ihre geringe Verbreitung ergibt sich aus ihrer Unhandlichkeit</description>
		</item>
		
		<item name = "Helebarde" weight = "1600" price = "750" type = "Stabwaffen">
			<damage value = "2/-1"/>
			<description>Historisch eine Infantriewaffe für das Schlachtfeld, eine elegante Symbiose aus Axt, Speer und Stab. Für den Einsatz in den beengten Korridoren eines Raumschiffs oder einer Orbitalstation natürlich denkbar ungeeignet und auf dem Schlachtfeld in Zeiten automatischer Blastergewehre auch nicht mehr die Waffe erster Wahl. Weit verbreitet ist die Helebarde allerdings als zeremonielle Waffe bei höfischen Garden in verschiedenen Kulturkreisen der Novaropäischen Allianz.</description>
		</item>
		
	</group>

	<group name = "Klingenwaffen">
		<item name = "Skalpell" weight = "20" price = "2" type = "Klingenwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Üblicherweise sehr leichte Messer, mit einer sehr kurzen, dafür aber höllisch scharfen Klinge. Billige Einwegskalpelle findet man in jedem gut sortierten Erste-Hilfe-Kasten. Es gibt natürlich auch hochwertigere Ausführungen für Ärzte oder auch Bastler. Skalpelle gibt es mit verschiedenen Klingenformen. Ungezielte Schnitte mit einem Skalpell verursachen schmerzhafte, klaffende, stark blutende Fleischwunden. Gezielte Schnitte oder Stiche können aber durchaus tödlich sein.</description>
		</item>
		
		<item name = "Cutter" weight = "50" price = "10" type = "Klingenwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Die Klinge eines derartigen Werkzeugs ist ähnlich scharf, wie die eines Skalpells. Üblicherweise kann die Klinge eines Cutters in den Griff zurückgezogen werden, so dass sich das Werkzeug sicher in der Tasche transportieren lässt. In den meisten Jurisdiktionen, wird ein Cutter als Werkzeug angesehen und kann ohne größere Probleme mitgeführt werden, so lange man sich nicht in besonders sicherheitskritischen Bereichen bewegt.</description>
		</item>
		
		<item name = "Taschenmesser" weight = "100" price = "20" type = "Klingenwaffen" avail = "-4">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Ein handliches Klappmesser, oftmals mit einiten zusätzlichen Werkzeugen, wie Säge, Dosenöffner und Korkenzieher. Natürlich kann man auch hier zwischen günstiger Massenware und hochwertigen Qualitätsprodukten wählen. Aber sind wir mal ehrlich. Im Kampf ist es eher nebensächlich, ob man dem Gegner eine Pressblechklinge, die im geklappten Zustand zwischen zwei roten Plastikschalen ruht, in den Bauch stößt, oder eine handgeschmiedete Damaststahlklinge mit echtem Perlmuttbesatz am Griff.</description>
		</item>
		
		<item name = "Küchenmesser" weight = "100" price = "25" type = "Klingenwaffen" avail = "-5">
			<damage value = "1/0"/>
			<description>Das hier ist der generische Überbegriff für eine Vielzahl unterschiedlicher Messertypen, die man in der Küche für die verschiedensten Aufgaben findet. Als Waffe wird dabei häufig das lange Allzweckmesser mit der glatten Klinge missbraucht.&#10;Die breite Klinge mit ihrer Länge von 20-30 cm schindet in einer direkten Konfrontation durchaus Eindruck. Im Kampf kann man damit nicht nur bedrohliche Schnittwunden, sondern auch äußerst unschöne Stichverletzungen beibringen.</description>
		</item>

		<item name = "Taktisches Messer" weight = "150" price = "50" type = "Klingenwaffen" avail = "-3">
			<damage value = "1/-1"/>
			<description>Hierbei handelt es sich um ein Taschenmesser mit längerer Klinge, welches für die Einhandverwendung ausgelegt ist. Die Klinge kann entweder mittels eines Feder- oder eines Klappmechanismus im Griff versenkt werden.&#10;Bei diesen Messern handelt es sich, per Definition, um Waffen. In bestimmten Jurisdiktionen oder in Sicherheitsbereichen kann das Mitführen von taktischen Messern eine Ordnungswidrigkeit oder auch ein Vergehen sein.</description>
		</item>
		
		<item name = "Vibromesser" weight = "250" price = "250" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "2/-1"/>
			<description>Die Deluxé-Ausführung des Taktischen Messers verfügt über einen Impuls-Vibrator, der Mikroschwingungen durch die rasiermesserscharfe Klinge sendet. Selbst schwere Lederrüstungen und Schutzwesten, kann diese Waffe durchdringen. Sie schneidet nicht nur Haut und Muskeln sondern auch durch Knochen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Kurzdolch" weight = "250" price = "50" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "1/-1"/>
			<description>In diese Sammelkategorie fallen alle Dolche mit einer zweischneidigen Klinge von weniger als 20 cm. Natürlich finden sich viele unterschiedliche Varianten dieser Waffe, von der schmucklosen und zugleich effizienten Söldnerwaffe bis zum elegant gearbeiteten, vergoldeten Statussymbol.</description>
		</item>
		
		<item name = "Stilett" weight = "400" price = "100" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "1/-2"/>
			<description>Diese Waffe zeichnet sich durch seine eher schmale, dafür aber besonders steife Klinge aus. Die Schneide ist eher stumpf, dafür aber nadelspitz. Das Stilett ist primär als Stichwaffe konzipiert und verfügt über eine kurze, gerade Parierstange.</description>
		</item>
		
		<item name = "Katar" weight = "250" price = "150" type = "Klingenwaffen" avail = "2">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Diese Waffenform ist unter anderem im Einflussbereich des Hauses Said verbreitet. Es handelt sich um einen Faustdolch, bei dem die Klinge dann eine Verlängerung des Unterarmes darstellt.</description>
		</item>
		
		<item name = "Gladius" weight = "600" price = "350" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Ein kurzes Schwert, mit relativ breiter Klinge, das besonders bei menschlichen Söldnertrupps beliebt ist.</description>
		</item>
		
		<item name = "Szizsan" weight = "600" price = "350" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Das kurze Schwert der Hazaru ist hervorragend für den Enterkampf geeignet, mit einer Klingenlänge von 40-60 cm kann man seinen Gegner damit hervorragend auf Abstand halten und gleichzeitig auch in engen Korridoren agieren ohne an Wänden oder Decke hängen zu bleiben.</description>
		</item>
		
		<item name = "Schattenklinge" weight = "800" price = "4500" type = "Klingenwaffen" avail = "3">
			<damage value = "3/-2"/>
			<description>Die mattschwarze Klinge dieser Waffe besteht aus einem besonderen Gefüge aus Nanokeramiken und einem speziellen Titanstahl. Ähnlich einem Vibromesser, verfügt auch die Schattenklinge über einen mechanischen Impulsgeber im Griff.&#10;Die Waffe ist als Kurzschwert mit einer Klingenlänge von 58cm und als Langschwert mit einer Klingenlänge von 98cm Verfügbar.</description>
		</item>
		
		<item name = "Breitschwert" weight = "1400" price = "500" type = "Klingenwaffen" avail = "-2">
			<damage value ="2/0"/>
			<description>Das klassische deutsche Schwert ist nicht nur bei den Habsburgern, sondern auch bei Vertretern der Häuser Pendragon, d'Arc, DeBeer und Wolkow beliebt. Es zeichnet sich durch seine Robustheit aus und verfügt über eine ausgeprägte Parierstange. Ein günstiges Schwert in dieser Art kann man bereits für wenige hundert Rand erwerben, nach oben gibt es wohl keine Grenze.</description>
		</item>
		
		<item name = "Jian" weight = "1200" price = "500" type = "Klingenwaffen" avail = "1">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Dieses Langschwert aus dem Kulturraum der Neo-Edo besitzt eine schlanke und zugleich robuste Klinge. Das Parierstück ist relativ klein, der Schwerpunkt der Waffe liegt weniger als einen Zentimeter jenseits des Griffs auf der Klinge. Dies erlaubt eine sehr schnelle Bewegung der Klinge. Die Waffe wird üblicherweise einhändig geführt.</description>
		</item>
		
		<item name = "Bidenhänder" weight = "2000" price = "800" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "2/-1"/>
			<description>Der schwere Zweihänder ist ein Schwert mit einer Klingenlänge von deutlich über einem Meter. Es lässt sich üblicherweise nur mit beiden Händen führen und ist in der Handhabung deutlich langsamer als kurze Schwerter.&#10;Diese Waffe ist für den Einsatz an Bord von Raumschiffen oder orbitalen Einrichtungen eher weniger geeignet und deshalb auch eher ein Statussymbol.</description>
		</item>
		
		<item name = "Entermesser" weight = "800" price = "200" type = "Klingenwaffen" avail = "-2">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Das Säbeläquivalent zum Kurzschwert ist besonders bei Abenteurern und Freihändlern beliebt. Es besitzt eine sehr breite, relativ schwere Klinge und wird eher wie eine Hiebwaffe, denn ein Schwert geführt. Die Waffe verfügt über einen Griffkorb, der der die Hand des Kämpfers schützt. Ab einer Klingenlänge von 60 cm wird es gemeinhin als Säbel bezeichnet.</description>
		</item>
		
		<item name = "Infanteriesäbel" weight = "1200" price = "400" type = "Klingenwaffen" avail = "-1">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Weitere Verbreitung haben Säbel in den Kulturkreisen d'Arc, Pendragon und Abrahams. Eine derartige Waffe besitzt einen Griffkorb und kann nur einhändig geführt werden. Die Klingenlänge liegt zwischen 60 und 90 cm. Kürzere Varianten zählen als Entermesser.</description>
		</item>
		
		<item name = "Katana" weight = "1500" price = "500" type = "Klingenwaffen" avail = "0">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Der wohl bekannteste Schwertklassiker aus der Edo Kultur, eine leicht gekrümmte, einschneidige Klinge. Häufig ist diese Waffe etwas schwerer, der Griff ist üblicherweise für eine zweihändige Führung ausgelegt. In den Händen eines erfahrenen Kämpfers eine tödliche Waffe.</description>
		</item>
		
		<item name = "Szimitar" weight = "1500" price = "500" type = "Klingenwaffen" avail = "1">
			<damage value = "2/0"/>
			<description> Diese Klasse von Krummschwertern, die besonders in Said und Neo-Edo Kulturen zu finden sind, zeichnen sich dadurch aus, dass sie üblicherweise zweischneidig geschliffen sind.</description>
		</item>
		
		<item name = "Schwanzklinge" weight = "400" price = "250" type = "Klingenwaffen" avail = "1">
			<damage value = "2/0"/>
			<description>Diese Waffe ist bei den Hazaru verbreitet und auch einzelne Raynora haben sich welche anfertigen lassen. Diese Klinge verfügt anstelle eines Griffs über eine Aufsteckhülse, mit der die Waffe am Schwanzende befestigt wird.</description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Sonstige Nahkampfwaffen">
		<item name = "Peitsche" weight = "300" price = "100" type = "Andere Nahkampfwaffen">
			<damage value = "1/-1"/>
			<description>Peitsche</description>
		</item>
	</group>

</group>

<group name = "Fernkampfwaffen" >

	<group name = "Wurfwaffen"/>

	<group name = "Pistolen und Revolver">
		<item name = "OMG Alpha 9mm" price = "350" weight = "1200" avail = "-3" type = "Pistolen">
			<damage value = "2/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm"/>
			<ammo chambers = "1" />
			<use skill = "Pistolen: OMG Alpha"/>
			<description>Oft nur als Alpha bezeichnet, ist diese Waffe der Bestseller der Ordnance Manufacturing Group. Sie gilt als meistproduzierte Waffe in der Novaropäischen Allianz - wobei es schwer ist, an absolute Produktionszahlen zu kommen. Die Alpha wird in zahlreichen Lizenzversionen hergestellt. Das Design ist schlicht gehalten, es gibt praktisch keine Feinteile, die zu Defekten neigen.&#10;Durch die Entscheidung, die Kalibervarianten 9 x 19mm und .38 Special zu einer Waffe zu vereinen und mit der Bezeichnung universal 9mm zu vermarkten, wurde eine Pistole auf den Markt gebracht, für die man eigentlich überall Munition bekommt und die auch Selbstladepatronen ohne Murren schluckt.&#10;im wuchtigen Griff befindet sich das Magazin für bis zu 16 Schuss in einem Doppelstreifen. Die Pistole besitzt eine Unterlaufschiene (kurz) zur Aufnahme eine Lampe oder eines Lasermarkierers.&#10;Mit einer kleinen Modifikation am Magazinschacht, lässt sich die Alpha auf die 32-Schuss-Magazine für die Beta umrüsten. - Reichweite: 15/50m - Tarnung: 0</description>
		</item>
		<item name = "Furthmayr &amp; DeWal &apos;Söldner&apos; 9mm" price = "400" weight = "850" avail = "-2" type = "Pistolen">
			<damage value = "2/0" />
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm" />
			<ammo chambers = "1" />
			<description> Trotz des Namens ist die &apos;Söldner&apos; von Furthmayr &amp; DeWal gerade bei den regulären Streitkräften der Häuser DeBeer und Habsburg-Möbius als Zweitwaffe für Offiziere beliebt. Die Waffe ist mindestens so unanfällig für Umwelteinflüsse wie die Alpha, jedoch um fast ein Drittel leichter. Mit dem kürzeren Lauf ist sie auch leichter zu verbergen. Auch die &apos;Söldner&apos; besitzt eine Unterlaufschiene zur Aufnahme von Anbauteilen. Besonders bei Söldnern findet man gelegentlich auch ein verlängertes Magazin mit einer Kapazität von 15 Schuss. Natürlich lässt sich die Waffe dann nicht mehr so gut verbergen. Reichweite: 10/40m - Tarnung: -1</description>
		</item>
		<item name = "ParaTec &apos;Vulpus&apos; .38 Special" price = "300" weight = "1250" avail = "-3" type = "Pistolen">
			<damage value = "2/0" />
			<option name = "Kaliber" values = ".38 Special" />
			<ammo chambers = "1" />
			<description>Die Vulpus von ParaTec ist der Liebling aller Abenteurer in den Grenzwelten.&#10;Mit dem verlängerten Lauf sind präzisere Schüsse möglich als mit anderen Waffen, Das Füchschen widersteht selbst widrigsten Umwelteinflüssen.&#10;Besonders aber das Laufgewinde ist für Viele ein Anreiz die Waffe zu erwerben. Andererseits auch ein Grund für Wächter, Besitzer dieser Waffe im Auge zu behalten. Reichweite: 20/60m - Tarnung: +1&#10;Auch wenn in der Bedienungsanleitung davon abgeraten wird, lässt sich die &apos;Vulpus&apos; problemlos mit Munition vom Kaliber 9 x 19 mm laden.</description>
		</item>
		<item name = "ParaTec Ursus .357" price = "500" weight = "1250" avail = "-3" type = "Revolver">
			<damage value = "2/-1"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".357 ParaTec" />
			<ammo chambers = "6"/>
			<description>Wenn man den schweren Revolver von ParaTec in der Hand hat, könnte man auf den ersten Blick meinen, die Waffe aus den berühmten Marshal Art Filmen vor sich zu haben. Und damit liegt man nicht einmal daneben. Tatsächlich verwendete die Produktionsfirma für die beliebte Serie eine modifizierte ParaTec Ursus mit verlängertem Lauf. Mit dieser Waffe erwirbt man einen sechsschüssigen Revolver mit ordentlich Wumms, die nicht nur günstiger ist, als der Lizenznachbau von Insight Industries, sondern auch etwas leichter. Reichweiter 10/50m - Tarnung: +2</description>
		</item>
		<item name = "ParaTec Ursus .500" price = "800" weight = "1750" avail = "-2" type = "Revolver">
			<damage value = "3/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".500 OMG" />
			<ammo chambers = "5"/>
			<description>Dieser schwere Revolver ist für den ganz großen Knall. Aber man muss ehrlich sein, diese Waffe ist nicht für jedermann geeignet. Vom grundsätzlichen Design, ähnelt sie dem Kaliber .357. Reichweite: 15/75m - Tarnung: +3</description>
		</item>
		<item name = "&apos;Famous-Series .357 Marshall Art&apos;" price = "750" weight = "1250" avail = "-1" type = "Revolver">
			<damage value = "2/-1"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".357 ParaTec" />
			<ammo chambers = "6"/>
			<description>Schon als Kinder haben uns die Abenteuer des legendären Sheriffs &apos;Marshal Art&apos; in ihren Bann gezogen. Wer hat nicht geträumt, wie der Held aus der Serie durch das Universum zu ziehen, den Schurken das Handwerk zu legen und nach getaner Arbeit lässig mit seiner berühmten .357 ParaTec dazustehen?&#10;Dieser Traum kann dank Insight Industries in Erfüllung gehen!&#10;Insight Industries legt mit der Famous-Serie berühmte Waffen aus Filmen und Serien auf!&#10;Und was konnten die Jungs von Insight besseres tun, als uns zuerst die Waffe von Marshal Art zur Verfügung zu stellen?&#10;Der Clou: Für wahre Fans mit genügend dickem Geldbeutel kann man die originale .357 ParaTec erwerben.&#10;Nicht zuletzt gehört zu jeder Waffe eine Besitzurkunde, Mitgliedschaft im Marshal Art-Fanclub und ein handsigniertes Autogramm von Rick Rock!&#10;Bei der Waffe handelt es sich um einen Insight Industries Lizenznachbau der modifizierten ParaTec Ursus .357 Modell 1000, wie sie für die Marshall Art Serienproduktion geschaffen wurde. Gegenüber der Ursus, zeichnet sich die Filmversion durch einen den beeindruckenden 7,5" Lauf und die eleganten Gravuren. Reichweite: 10/50m - Tarnung: +3</description>
		</item>
		<item name = "&apos;Famous-Series Marshall Art .38 Special&apos;" price = "600" weight = "1000" avail = "-1" type = "Revolver">
			<damage value = "2/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".38 Special" />
			<ammo chambers = "6"/>
			<description>Vom berühmten Filmrevolver kaum zu unterscheiden, ist die .38 Special der günstigere Bruder der .357 ParaTec. </description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Flinten und Gewehre">
		<item name = "OMG Gamma 7.62" price = "1050" weight = "3500" type = "Gewehre">
			<damage value = "3/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = "7.62x51mm NA" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>OMG - Produzent für die größten Heere und Söldnereinheiten im Hyperion, stellt mit der Gamma eine Jagdwaffe für Siedler und Pioniere vor. Die halbautomatische Waffe ist bei Jägern äußerst begehrt. Das hohe Maß an Qualität macht es aber auch für Sportschützen interessant. Die verwendeten Materialien sind hochwertig und auch im Gelände behält die Gamma ihre Präzision. Reichweite: 50 / 250m - Modifikationen: Mit etwas handwerklichem Geschick und dem passenden Werkzeug lässt sich Gamma in ein vollautomatisches Sturmgewehr verwandeln, die Unterschiede zur Delta sind eher kosmetischer Natur.</description>
		</item>
		<item name = "Insight Industries &apos;Lupus&apos;" price = "950" weight = "3500" avail = "-1" type = "Gewehre">
			<damage value = "2/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".223 SMI" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Das selbstrepetierende Gewehr von Insight ist ein oft gesehener Begleiter vieler Pioniere. Die Präzession ist außerordentlich gut, die Verarbeitung sehr robust. Durch schlicht gehaltene Bauteile kann die Waffe leicht repariert werden und Ersatzteile sind praktisch überall zu finden. Jedoch bieten nur Originalbauteile von Insigth Industries Garantie für anhaltende Qualität.&#10;Überall dort, wo eine Pistole zu klein ist, eine MP oder gar ein Sturmgewehr jedoch zu viel des Guten darstellen, greift man gerne auf die Lupus zurück. Reichweite: 50 / 250m </description>
		</item>
		<item name = "ParaTec &apos;Ambassador&apos; .223" price = "1850" weight = "3400" avail = "+2" type = "Gewehre">
			<damage value = "2/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".223 SMI" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Offiziell als zivile Waffe definiert, kann das ParaTec Ambassador, ähnlich wie militärische Waffen ohne großen Werkzeugaufwand in sechs Baugruppen zerlegt werden. Praktisch für den Transport und platzsparend ist es vor allem bei Reisenden Beliebt. Die Gesamtlänge von unter 80cm erlaubt die problemlose Einfuhr dieser Waffe auf die meisten Welten der Novaropäischen Allianz - daher nennt man diese Waffe auch gerne das &apos;Diplomatengewehr&apos; welches eben die Genannten zu Jagdzwecken und anderen sportlichen Betätigungen verwenden. Reichweite: 50 / 250m </description>
		</item>
		<item name = "Furthmayr &amp; DeWal Musketier .308" price = "2150" weight = "3800" avail = "+1" type = "Gewehre">
			<damage value = "3/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = ".308FuDW" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Diese elegante Jagdwaffe wird auch von diversen Palastgarden als repräsentive und zugleich effiziente Waffe verwendet. Reichweite: 50 / 250m </description>
		</item>
		<item name = "Insight Industries &apos;Gulo&apos;" price = "900" weight = "4000" type = "Flinten">
			<damage value = "3/+1" />
			<option name = "Kaliber" values = "12/76" />
			<ammo chambers = "1" />
			<description>Einläufige Schrotflinte mit Schaftmagazin für fünf Patronen zur manuellen Repetierladung. Das charakteristische Geräusch der Waffe beim Durchladen schreckt einen Einbrecher meistens ab. Reichweite: 20 / 50m</description>
		</item>
		<item name = "Furthmayr &amp; DeWal &apos;Wildschütz&apos;" price = "900" weight = "4800" type = "Flinten-SA">
			<damage value = "3/+1"/>
			<option name = "Kaliber" values = "12/76"/>
			<ammo chambers = "2"/>
			<description>Diese doppelläufige Schrotflinte gehört zu den Waffen, die man nicht von der falschen Seite zu Gesicht bekommen möchte. Und auch wenn die Waffe kein Magazin besitzt, kann ein geübter Schütze eine ordentliche Schussfrequenz erreichen.&#10;Diese Waffe ist besonders bei Pionieren und Siedlern beliebt, da sie nahezu unzerstörbar ist.&#10;Modifikation: Besonders an Bord von Raumschiffen und Raumstationen findet man diese Waffe oft mit gekürztem Lauf. Bei einer Gesamtlänge von knapp 60 cm lässt sich die Waffe dann relativ gut unter einem Mantel verbergen (Tarnung: +4), das Ganze allerdings auf Kosten der Zielgenauigkeit (Reichweite 10 / 30m).</description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Automatikwaffen">
		<item name = "OMG Beta 9mm" price = "750" weight = "2800" avail = "-2" type = "Automatikwaffe">
			<damage value = "2/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Die Beta ist eine veritabele Maschinenpistole. Wie die Alpha handelt es sich auch bei dieser Waffe um ein Hybridkaliber, das mit 9x19mm und .38 Special geladen werden kann. Der deutlich längere Lauf und die ausklappbare Schulterstütze, lassen diese MP fast wie ein Gewehr wirken. Die Beta gehört zu den schwere Maschinenpistolen. Unauffälligkeit ist zwar nicht ihre Stärke, doch die deutlich höhere Schussfrequenz macht diesen &apos;Nachteil&apos; mehr als wett. Reichweite: 25 / 75m - Tarnung: +3</description>
		</item>
		<item name = "SMI Cadenca 9mm" price = "650" weight = "2400" avail = "-2" type = "Automatikwaffe">
			<damage value = "2/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>SMI - Garant für hochwertige militärische Ausrüstung bringt mit der Cadenca eine Maschinenpistole auf den Markt, die sowohl für Sicherheitstruppen, als auch militärische Einheiten geeignet ist. Robust, Zielgenau und günstig, ist sie in den Grenzwelten weit verbreitet. Die Cadenca erreicht eine hohe Durchschlagskraft bei relativ unauffälliger, kompakter Bauweise. Ein speziell gepolsterter Griff erleichtert Salvenfeuer, ohne unnötiges Gewicht für eine Schulterstütze auzuwenden. Reichweite: 25 / 75m - Tarnung: +2</description>
		</item>
		<item name = "Insight Industries Canis 9mm" price = "500" weight = "2400" avail = "-2" type = "Automatikwaffe">
			<damage value = "2/0"/>
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Insight Industries - ein Markenname für Glücksritter. Viele, die sich den Abenteuern der Grenzwelten stellen, vertrauen auf die Qualität der II-Ausrüstung. Die Canis - der größere Bruder der Vulpus - basiert auf dem gleichen Konzept der Unauffälligkeit. Klein und Kompakt bietet sie trotzdem ordentliche Feuerkraft. Sie bietet neben den Anbaumöglichkeiten an Lauf und Unterlauf auch ein Laufgewinde - serienmäßig mit einem Schallunterdrücker für Automatikwaffen ausgerüstet. Zwar kann man damit nicht lautlos arbeiten, doch kann man damit einen enervierenden Tinitus vermeiden. Reichweite: 25 / 75m - Tarnung: +2</description>
		</item>
		<item name = "OMG Delta 7.62" price = "1500" weight = "4500" avail = "0" type = "Automatikwaffe">
			<damage value = "3/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = "7.62x51mm NA" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Auch wenn sie die Waffen äußerlich geringfügig unterscheiden, handelt es sich hierbei tatsächlich um die militärische Variante der Gamma. Die Waffe ist robust und besitzt eine ordentliche und präzise Verarbeitung. Reichweite: 50 / 250m Tarnung: +6</description>
		</item>
		<item name = "AK47" price = "1000" weight = "4500" avail = "0" type = "Automatikwaffe">
			<damage value = "3/-2"/>
			<option name = "Kaliber" values = "7.62x51mm NA" />
			<ammo chambers = "1"/>
			<description>Ein echter Klassiker, seit gut eintausend Jahren nahezu unverändert in Produktion. Eine wichtige Anpassung der Millennia-Edition 2947 war eine Angleichung des Kalibers auf die 7.62 x 51 mm. Ein Waffe, wie es keine zweite gibt, geschmiedeter Stahl, Holzschaft. Unverwüstlich und wahrhaftig kinderleicht zu bedienen.  Reichweite: 50 / 250m Tarnung: +6</description>
		</item>
	</group>

	<group name = "Strahlenwaffen und Blaster"/>

	<group name = "Schwere Geschütze"/>
	
	<group name = "Waffenzubehör">
		<item name = "Pistolenmagazin, kurz" price = "10" weight = "100" type = "Clip">
			<container size = "8" />
			<option name = "Kaliber" values = ".22 long,.38 short,.38 Special,9x19 mm,.357 ParaTec,.500 OMG"/>
		</item>
		<item name = "Pistolenmagazin, lang" price = "15" weight = "150" type = "Clip">
			<container size = "15" />
			<option name = "Kaliber" values = ".22 long,.38 short,.38 Special,9x19 mm,.357 ParaTec,.500 OMG"/>
		</item>
		<item name = "Gewehrmagazin, kurz" price = "15" weight = "100" type = "Clip">
			<container size = "5" />
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW,.50 OMG"/>
		</item>
		<item name = "Gewehrmagazin, lang" price = "20" weight = "100" type = "Clip">
			<container size = "30" />
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW,.50 OMG"/>
		</item>
		<item name = "Gurt" price = "15" weight = "100" type = "Clip">
			<container size = "100" />
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW,.50 OMG"/>
		</item>
	</group>
</group>

<group name = "Munition">
	<group name = "Pistolen- und Revolverpatronen">
		<item name = "Kleinkaliberpatrone" price = "0.5" weight = "5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".22 long,.38 short"/>
			<damage value = "1/0"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel(25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel(100)" quantity = "100"/>
			<description>Diese Kleinkalibermunition ist für leichte Pistolen und Revolver gedacht</description>
		</item>

		<item name = "SecurGlas Baby" price = "0.5" weight = "5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".22 long,.38 short"/>
			<damage value = "1/1"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel(25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel(100)" quantity = "100"/>
			<description>Sicherheitsmunition für Kleinkaliberhandfeuerwaffen. Für den umsichtigen Abenteurer an Bord von Raumschiffen oder orbitalen Einrichtungen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Vollmantelpatrone" price = "0.5" weight = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm,.38 Special"/>
			<damage value = "2/0"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<description>Das klassische Vollmantelgeschoss für Faustfeuerwaffen mittleren Kalibers. Passend für viele Pistolen, Revolver und Maschinenpistolen.</description>
		</item>

		<item name = "SecurGlas Patrone" price = "0.5" weight = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm,.38 Special"/>
			<damage value = "2/1"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<description>Niemand mag ein Loch in der Außenhülle. Diese Sicherheitsmunition aus röntgendichtem Polymer besitzt eine herausragende Mannstopwirkung bei zugleich geringer Durchschlagskraft</description>
		</item>
		
		<item name = "Schweres Vollmantelgeschoss" price = "1" weight = "20" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".357 ParaTec"/>
			<damage value = "2/-1"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<description>Eine schwere Patrone für schwere Pistolen und Revolver.</description>
		</item>
		
		<item name = "SecurGlas Maxi" price = "2" weight = "25" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".357 ParaTec"/>
			<damage value = "2/0"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (15)" quantity = "15"/>
			<pack name = "Große Schachtel (60)" quantity = "60"/>
			<description>Die Große. Für schwere Pistolen und Revolver. Beliebt bei Soldaten und Sicherheitstruppen in allen Fraktionen.</description>
		</item>
		
		<item name = ".500 OMG" price = "5" weight = "60" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".500 OMG"/>
			<damage value = "3/0"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (10)" quantity = "10"/>
			<pack name = "Große Schachtel (50)" quantity = "50"/>
			<description>Der 'kleine' Bruder des Kaliber .50 Geschosses. Passend für überschwere Pistolen und Revolver. Ein Kaliber das nicht für jeden geeignet ist und darüberhinaus auch eines, das an Bord vieler Raumschiffe und orbitaler Einrichtungen nicht gerne gesehen wird.</description>
		</item>
		
		<item name = "Gummigeschoss" price = "5" weight = "40" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".357 ParaTec,.500 OMG" tag = "damage"/>
			<damage value = "4/-2/E" name = ".357 ParaTec"/>
			<damage value = "5/-2/E" name = ".500 OMG"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (10)" quantity = "10"/>
			<pack name = "Große Schachtel (50)" quantity = "50"/>
			<description>Das Gummigeschoss ist ein nichttödliches Geschoss für schwere und überschwere Pistolen und Revolver.</description>
		</item>
		
		<item name = "Signalpatrone" price = "10" weight = "40" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "9x19 mm,.357 ParaTec" tag = "damage"/>
			<damage value = "3/2" name = "9x19 mm"/>
			<damage value = "4/2" name = ".357 ParaTec"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (10)" quantity = "10"/>
			<pack name = "Große Schachtel (50)" quantity = "50"/>
			<description>Patrone mit einer pyrotechnischen Ladung anstelle eines Geschosses, erzeugt eine hell leuchtende Lichtkugel, die einige Sekunden in der Luft bleib</description>
		</item>

		<item name = "Gefechtsfeldbeleuchtung 50" weight = "75" price = "15" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".500 OMG"/>
			<option name = "Farbe"/>
			<damage value = "5/0"/>
			<description>Diese Signalpatrone enthält einen kleinen Metallfallschirm, der durch die darunter brennende Pyroladung bis zu 15 Minuten in der Luft schwebt</description>
		</item>
	</group>
	
	<group name = "Gewehrpatronen">
		<item name = "Kleines Vollmantelgeschoss" weight = "15" price = "1" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI"/>
			<damage value = "2/-2"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<pack name = "SquadPack (1000)" quantity = "1000"/>
			<description>Die Standardpatrone für kleinere Gewehre und Automatikwaffen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Großes Vollmantelgeschoss" weight = "25" price = "2" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "7.62x51mm NA,.308FuDW"/>
			<damage value = "3/-2"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<pack name = "SquadPack (1000)" quantity = "1000"/>
			<description>Die Standardpatrone für größere Gewehre und Automatikwaffen.</description>
		</item>
		
		<item name = "SecurGlas Long" weight = "20" price = "1.5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW" tag = "damage"/>
			<damage value = "2/0" name = "5.56x45mm NA"/>
			<damage value = "2/0" name = ".223 SMI"/>
			<damage value = "3/0" name = "7.62x51mm NA"/>
			<damage value = "3/0" name = ".308FuDW"/>
			<description>Sicherheitspatrone für den Einsatz an Bord von Raumschiffen und orbitalen Einrichtungen. Verursacht zwar weniger Schaden an Zielen, aber auch deutlich weniger an der Umgebung.</description>
		</item>
		
		<item name = "Panzerbrechendes Geschoss" weight = "25" price = "6" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "7.62x51mm NA,.308FuDW"/>
			<damage value = "3/-4"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<description>Panzerbrechendes Geschoss für Sturmgewehre. Nicht besonders gerne gesehen an Bord von Raumschiffen und orbitalen Einrichtungen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Signalpatrone" weight = "20" price = "5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW" tag = "damage"/>
			<option name = "Farbe"/>
			<damage value = "4/0" name = "5.56x45mm NA"/>
			<damage value = "4/0" name = ".223 SMI"/>
			<damage value = "5/0" name = "7.62x51mm NA"/>
			<damage value = "5/0" name = ".308FuDW"/>
			<description>Patrone mit einer pyrotechnischen Ladung anstelle eines Geschosses, erzeugt eine hell leuchtende Lichtkugel, die einige Sekunden in der Luft bleibt</description>
		</item>
		
		<item name = "Leuchtspurmunition" weight = "20" price = "6" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "5.56x45mm NA,.223 SMI,7.62x51mm NA,.308FuDW" tag = "damage"/>
			<option name = "Farbe"/>
			<damage value = "3/0" name = "5.56x45mm NA"/>
			<damage value = "3/0" name = ".223 SMI"/>
			<damage value = "4/0" name = "7.62x51mm NA"/>
			<damage value = "4/0" name = ".308FuDW"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<pack name = "SquadPack (1000)" quantity = "1000"/>
			<description>Leuchtspurmunition wird zur Zielführung verwendet und je nach Waffentyp als jede fünfte oder zehnte Patrone in Magazin oder Gurt geladen.</description>
		</item>
		
		<item name = "Vollmantelgeschoss .50 OMG" weight = "110" price = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".50 OMG"/>
			<damage value = "4/-3"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<pack name = "SquadPack (1000)" quantity = "1000"/>
			<description>Wer einmal ein derartiges Geschoss in der Hand hatte, der weiß, dass er nicht auf der falschen Seite der Waffe stehen möchte, aus der dieses Projektil abgefeuert wird.</description>
		</item>
			
		<item name = "Panzerbrechendes Geschoss .50 OMG" weight = "125" price = "30" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".50 OMG"/>
			<damage value = "5/-5"/>
			<pack name = "Kleine Schachtel (25)" quantity = "25"/>
			<pack name = "Große Schachtel (100)" quantity = "100"/>
			<description>Für den Einsatz gegen Fahrzeuge und Raumschiffe ausgelegt. Wird unter anderem in kleineren Invasionsabwehrgeschützen verwendet.</description>
		</item>
			
		<item name = "Gefechtsfeldbeleuchtung 50" weight = "125" price = "20" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = ".50 OMG"/>
			<option name = "Farbe"/>
			<damage value = "6/-1"/>
			<description>Diese Signalpatrone enthält einen kleinen Metallfallschirm, der durch die darunter brennende Pyroladung bis zu 15 Minuten in der Luft schwebt</description>
		</item>
	</group>
	<group name = "Schrotmunition">
		<item name = "Schrotpatrone" weight = "75" price = "2" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "2/+1" name = "20/70"/>
			<damage value = "2/+1" name = "16/70"/>
			<damage value = "3/+1" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (25)" quantity = "25"/>
		</item>
		<item name = "Buckshot" weight = "75" price = "2.5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "2/0" name = "20/70"/>
			<damage value = "2/0" name = "16/70"/>
			<damage value = "3/0" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (25)" quantity = "25"/>
		</item>
		<item name = "Buckshot SecurGlas" weight = "65" price = "2" type = "Munition">	
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "2/+2" name = "20/70"/>
			<damage value = "2/+2" name = "16/70"/>
			<damage value = "3/+2" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (25)" quantity = "25"/>
		</item>
		<item name = "Salzpatrone" weight = "65" price = "1" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "2/+2" name = "20/70"/>
			<damage value = "2/+2" name = "16/70"/>
			<damage value = "3/+2" name = "12/76"/>
		</item>
		<item name = "Flintenlaufgeschoss" weight = "90" price = "5" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "3/-1" name = "20/70"/>
			<damage value = "3/-1" name = "16/70"/>
			<damage value = "4/-1" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (10)" quantity = "10"/>
		</item>
		<item name = "Dragonbreath" weight = "75" price = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "5/+2" name = "20/70"/>
			<damage value = "5/+2" name = "16/70"/>
			<damage value = "6/+2" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (10)" quantity = "10"/>
		</item>
		<item name = "BeanBag" weight = "90" price = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "5/-2/E" name = "20/70"/>
			<damage value = "5/-2/E" name = "16/70"/>
			<damage value = "6/-2/E" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (10)" quantity = "10"/>
		</item>
		<item name = "Shocker" weight = "90" price = "10" type = "Munition">
			<option name = "Kaliber" values = "20/70,16/70,12/76" tag = "damage"/>
			<damage value = "7/-2/E" name = "20/70"/>
			<damage value = "7/-2/E" name = "16/70"/>
			<damage value = "7/-2/E" name = "12/76"/>
			<pack name = "Schachtel (10)" quantity = "10"/>
		</item>

	</group>
</group>

<group name = "Kybernetik und Biotech">
	<group name = "MMS und Sensorik">
	<item name = "Kranielle MMS" price = "2500" weight = "50" avail = "+2" type = "Implantat">
		<description>Bei der Mensch-Maschine-Schnittstelle - kurz MMS - handelt es sich um einen kleinen Steuercomputer, der die Nervenimpulse in Steuersignale für kybernetische Implantate umsetzt und die Rückmeldungen aus den technischen Systemen an das Nervensystem übersetzt. Eine MMS ist Grundvoraussetzung für die Verwendung von kybernetischen Implantaten. Als kranielles System wird sie direkt im Schädelbereich eingesetzt und ist in der Lage sämtliche Arten kybernetischer Implantate zu kontrollieren, inklusive sensorischer Implantate, wie künstlicher Augen und Ohren.</description>
	</item>
	<item name = "Spinale MMS" price = "1000" weight = "50" avail = "+2" type = "Implantat">
		<description>Die &apos;kleine&apos; Mensch-Maschine-Schnittstelle wird im oberen Bereich der Wirbelsäule eingesetzt und ist in der Lage künstliche Gliedmaßen und Ersatzorgane, wie künstliche Herzen oder Lungen zu versorgen.</description>
	</item>
	<item name = "Basissystem Augen" price = "12500" weight = "50" avail = "+3" type = "Implantat">
		<description>Die visuelle Wahrnehmung ist ein hochkomplexes System und es nachzubilden oder zu ersetzen ist eine beachtliche technische und medizinische Herausforderung. Aber natürlich eine Herausforderung, die man im Laufe der Zeit gelöst hat.&#10;Für eine ordentliche Wahrnehmung ist es notwendig, dass beide Augen durch kybernetische Systeme ersetzt werden. So wie es Leute gibt, die sich für ein Schönheitsideal unter das Messer legen, gibt es Personen, die sich freiwillig entscheiden, künstliche Augen einsetzen zu lassen.&#10;Vorraussetzung für künstliche Augen ist eine kranielle MMS.</description>
	</item>
	<item name = "natürliche Augen" price = "2000" weight = "10" avail = "1" type = "Einbau">
		<description>Mit dieser Modifikation sind die künstlichen Augen von natürlichen Augen äußerlich nicht zu unterscheiden</description>
	</item>
	<item name = "Dämmerungssicht" price = "3000" weight = "10" avail = "3" type = "Einbau">
		<description>Dieses Modul erhöht die Lichtempfindlichkeit künstlicher Augen über das übliche Niveau. Bereits das Licht der Sterne reicht damit aus um zu lesen. Bei deutlichen Helligkeitsschwankungen benötigen die Augen einige Sekunden um sich an das neue Lichtlevel anzupassen.</description>
	</item>
	<item name = "IR-Sensorik" price = "6000" weight = "10" avail = "3" type = "Einbau">
		<description>Mit diesem Modul ist ein kybernetisches Augensystem in der Lage das Infrarotspektrum aktiv wahrzunehmen.</description>
	</item>
	<item name = "UV-Sensorik" price = "6000" weight = "10" avail = "3" type = "Einbau">
		<description>Dieses Modul erweitert das wahrnehmbare Spektrum eines kybernetischen Augensystems in den Ultravioletten Bereich.</description>
	</item>
	<item name = "aktiver Filter" price = "3000" weight = "10" avail = "3" type = "Einbau">
		<description>Ein aktiver Filter kann sich in Sekundenbruchteilen an wechselnde Helligkeitsverhältnisse anpassen.</description>
	</item>
	<item name = "Kamerasystem" price = "1000" weight = "20" avail = "3" type = "Einbau">
		<description>Genau genommen ist das eher eine Verbesserung der Mensch-Maschine-Schnittstelle als der Augen selbst. Es ist möglich Bilder oder Videos abzuspeichern und auf Computer zu übertragen.</description>
	</item>
	<item name = "Vergrößerung" price = "1000" weight = "10" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Eine Optik, die bis zu zehnfache Vergrößerung erlaubt</description>
	</item>
	<item name = "Basismodul künstliches Gehör" price = "6500" weight = "50" avail = "2" type = "Implantat">
		<description>Künstliche Hörorgane gibt es bereits seit vielen Jahrhunderten und sie sind wirklich ausgereift. Wie künstliche Augen, erfordert auch ein künstliches Gehör die Implantation einer universellen kraniellen MMS. Dieses kybernetische Implantat ersetzt Teile des Mittel- und Innenohrs. In seiner Basisausstattung stellt es das normale menschliche Hörvermögen her.</description>
	</item>
	<item name = "Infraschallmodul" price = "3000" weight = "20" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Dieses Erweiterungsmodul enthält Sensorik für die akustische Verarbeitunge von Frequenzen unterhalb des normalerweise hörbaren menschlichen Spektrums</description>
	</item>
	<item name = "Ultraschallmodul" price = "3000" weight = "20" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Dieses Erweiterungsmodul erlaubt es Frequenzen oberhalb des üblichen Frequenzspektrums wahrzunehmen.</description>
	</item>
	<item name = "Schallfilter" price = "3000" weight = "20" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Mit diesem Modul kann der Träger des Systems bestimmte Frequenzbänder ausfiltern und sich so auf bestimmte Geräusche fokussieren.</description>
	</item>
	<item name = "Schallverstärker" price = "6000" weight = "20" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Mit dem Schallverstärker ist es möglich, sehr leise Geräusche zu verstärken</description>
	</item>
	<item name = "Audiorekorder" price = "500" weight = "20" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Ähnlich dem Videorekorder handelt es sich bei dem Audiorekorder streng genommen nicht um eine Erweiterung des Ohrensystems, sondern der MMS. Der Träger der synthetischen Ohren kann entscheiden seine Wahrnehmung mitzuschneiden und zu einem späteren Zeitpunkt auf einen Computer zu übertragen.</description>
	</item>
	<item name = "Augen (gezüchtet)" price = "18000" weight = "50" avail = "4" type = "Implantat">
		<description>Die fortgeschrittene Biotechnologie erlaubt es Augen nachzuzüchten und auch gegebenenfalls vorhandene genetische Anlagen wie Farbfehlsichtigkeit zu kompensieren. Mittels Splicing ist es auch möglich Eigenschaften anderer Spezies mit einfließen zu lassen: Dämmerungssicht, Infrarotwahrnehmung oder UV-Sicht. Verwende einfach die oben aufgeführten Module für künstliche Augen. Wie alle biologischen Implantate, funktionieren auch nachgezüchtete Augen ohne eine Mensch-Maschine-Schnittstelle. Eine Kamerafunktion steht für biologisch gezüchtete Augen natürlich nicht zur Verfügung.</description>
	</item>
	<item name = "Gehör (gezüchtet)" price = "9000" weight = "80" avail = "4" type = "Implantat">
		<description>Analog zu den künstlichen Augen und anderen biologischen Ersatzorganen lassen sich auch Mittel- und Innenohr nachzüchten. Auch diese können mit entsprechenden Fertigkeiten nichtmenschlicher Spezies verbessert werden. Wie bei den Augen dafür einfach die entsprechenden Module für künstliche Ohren erwerben. Auch hier steht kein Rekorder zur Verfügung.</description>
	</item>
	</group>
	
	<group name = "Künstliche Gliedmaßen">
	<item name = "Gliedmaßenadapter" price = "2000" weight = "500" avail = "+2" type = "Implantat">
		<option name = "Körperteil"/>
		<description>Der Adapter ist der fest implantierte Teil einer Gliedmaßenprothese und stellt die Verbindung zum Skelett und der Ansteuerung durch die MMS dar. Ein Gliedmaßenadapter bildet das Fundament einer Prothese.</description>
	</item>
	<item name = "Oberarm mit Ellbogengelenk" price = "2000" weight = "3000" avail = "+2" type = "Prothese">
		<description>Bildet den oberen Teil einer vollständigen Armprothese.</description>
	</item>
	<item name = "Hand (vollfunktional)" price = "4000" weight = "2000" avail = "+3" type = "Prothese">
		<description>Dies enthält die Hand, Handgelenk und Unterarm (so weit nötig). Es gibt rein funktionell keinen Unterschied zu einer echten Hand, selbst thermische und taktile Sensoren sind verbaut. Es ist ein technisches Meisterwerk und das macht sich auch im Preis dafür bemerkbar.</description>
	</item>
	<item name = "einfache Greifhand" price = "750" weight = "1500" avail = "+2" type = "Prothese">
		<description>Die verbaute Motorik ist deutlich einfacher als in der vollfunktionalen Hand und damit entsprechend günstiger, natürlich ist die Fingerfertigkeit mit so einer Hand deutlich eingeschränkt und auf die Sensorik wurde auch weitgehend verzichtet</description>
	</item>
	<item name = "Kosmetische Modifikation" price = "1000" weight = "100" avail = "+1" type = "Einbau">
		<description>Diese Anpassung sorgt dafür, dass ein Arm aus den oben aufgeführten Komponenten erst beim zweiten oder gar dritten Blick auffällt.</description>
	</item>
	<item name = "Greifhaken" price = "500" weight = "750" avail = "0" type = "Einbau">
		<description>Keine Sensorik, keine Feinmotorik, aber unter einigen Freibeutern durchaus als Statussymbol angesehen - und immer noch besser als ein Armstumpf.</description>
	</item>
	<item name = "Kraftverstärkung" price = "3000" weight = "2000" avail = "2" type = "Einbau">
		<description>Die Servos und Motoren in der Prothese sind sind etwas größer dimensioniert als notwendig. Man sollte aber nicht vergessen, dass am anderen Ende des Arms oder Beins eine Verbindung zu einem lebenden Körper besteht, wahrhaft übermenschliche Kräfte sind also nicht zu erwarten.</description>
	</item>
	<item name = "Werkzeugadapter" price = "500" weight = "750" avail = "-1" type = "Einbau">
		<description>Dieses Modul lässt sich anstelle der Hand an den Unterarm anstecken und kann mit verschiedenen Werkzeugen bestückt werden.</description>
	</item>
	<item name = "Geheimfach" price = "500" weight = "50" avail = "+2" type = "Einbau">
		<description>In der Prothese ist ein kleines, verborgenes Fach eingebaut in dem sich Schmuggelgut, Werkzeug oder eine kleine Waffe verstecken lässt. Dieses Fach sollte sich jenseits des ersten Prothesengelenks befinden (bei einem kompletten Arm z.B. im Unterarm).</description>
	</item>
	<item name = "Oberschenkel mit Kniegelenk" price = "1000" weight = "4000" avail = "1" type = "Prothese">
		<description>Bildet einen Teil einer vollen Beinprothese. Zusammen mit einem entsprechenden Fußmodul kann der Nachteil &apos;fehlendes Bein&apos; vollständig ausgeglichen werden.</description>
	</item>
	<item name = "Fuß mit Sprungelenk" price = "3000" weight = "3000" avail = "1" type = "Prothese">
		<description>Künstliche Beine sind in ihrer Finessé natürlich etwas einfacher und damit auch günstiger, als künstliche Arme. Ein Charakter mit einem vollfunktionellen künstlichen Bein, kann genausogut laufen, klettern oder tanzen, wie ein Charakter mit einem natürlichen Bein.</description>
	</item>
	<item name = "Holzbein" price = "500" weight = "3000" avail = "-1" type = "Prothese">
		<description>Diese eher schlichte, aber durchaus stylische Prothese, die unter Piraten nicht unbeliebt ist, reduziert den Nachteil für fehlendes Bein auf die Auswirkungen eines steifen Knie. Vielleicht etwas hochtrabend hier von &apos;Kybernetik&apos; zu sprechen ...</description>
	</item>
	<item name = "Magnetischer Anker" price = "1000" weight = "1000" avail = "+1" type = "Prothese">
		<description>Dieses Modul integriert einen starken Elektromagneten, mit dem sich der Charakter beispielsweise auf der Außenseite eines Raumschiffs verankern kann.</description>
	</item>
	<item name = "Hand (gezüchtet)" price = "9000" weight = "3000" avail = "+3" type = "Implantat">
		<description>Eine nachgezüchtete Hand mit Unterarm, genetisch angepasst an die Physiologie des Patienten. Vollständig auskuriert nicht vom Original zu unterscheiden. Für gezüchtete Gliedmaßen ist keine MMS notwendig.</description>
	</item>
	<item name = "Arm (gezüchtet)" price = "12000" weight = "7000" avail = "+3" type = "Implantat">
		<description>Das ist einfach der komplette Arm bis hoch zur Schulter also wie die Hand nur zusätzlich noch mit Ellbogengelenk und Oberarm. Für gezüchtete Gliedmaßen ist keine MMS notwendig.</description>
	</item>
	<item name = "Fuß (gezüchtet)" price = "6000" weight = "5000" avail = "+3" type = "Implantat">
		<description>Fuß, Sprungelenk und Unterschenkel. Nachzüchtung nach dem genetischen Code des Empfängers</description>
	</item>
	<item name = "Bein (gezüchtet)" price = "9000" weight = "10000" avail = "+3" type = "Implantat">
		<description>Wie der Arm für die Hand, ist das Bein einfach ein vollständiger Gliedmaßenersatz, also inklusive Kniegelenk und Oberschenkel.</description>
	</item>
	</group>
	
	<group name = "Ersatzorgane">
	<item name = "Künstliches Herz" price = "100000" weight = "500" avail = "+4" type = "Implantat">
		<description>Niemand lässt sich freiwillig ein künstliches Herz einsetzen, aber immer noch besser als tot zu sein. Die Leistung der meisten künstlichen Herzen kommt mit der eines echten Herzen nicht mit und wer es sich leisten kann, nimmt ein künstliches Herz nur als temporäre Lösung, bis ein organisches Herz nachgezüchtet ist. Ein künstliches Herz ist einem echten Herzen also nicht überlegen und noch dazu ist es verdammt teuer!</description>
	</item>
	<item name = "Synthetische Lungen" price = "50000" weight = "500" avail = "+4" type = "Implantat">
		<description>Mit Ausnahme einiger Terraformer findet man üblicherweise niemeanden, der sich ohne Not die Lungen durch ein synthetisches System ersetzen lässt. Überdies sind die meisten &apos;handelsüblichen&apos; künstlichen Lungen eher als Übergangslösung gedacht.</description>
	</item>
	<item name = "Geschlossenes Herz-Lungen-System" price = "200000" weight = "5000" avail = "+6" type = "Implantat">
		<description>Dieses äußerst seltene Stück Technologie verbindet das künstliche Herz mit einer künstlichen Lunge, einem Luftregenerationssystem und einem integrierten drei Liter Sauerstofftank. Ein Charakter mit diesem System kann seine Trachea verschließen und mit dem integrierten System etwa 60 Minuten autark überleben, sowohl unter Wasser, wie auch im Vakuum oder in potentiell giftigen Atmosphären.&#10;Ja, es gibt Leute, die haben für ein derartiges System entschieden, sie gehören allesamt ganz speziellen militärischen Einheiten an.</description>
	</item>
	<item name = "Künstliche Nieren" price = "15000" weight = "500" avail = "+4" type = "Implantat">
		<description>Wie bei den meisten lebenswichtigen Organen, lässt man auch hier üblicherweise die Finger von. In den meisten Fällen greift man zunächst einmal zur Dialyse, falls die Nieren aufgeben und wartet, bis biologische Organe nachgewachsen sind. Es gibt implantierbare, temporäre Dialysegeräte, welche die Nieren für einige Monate ersetzen können. Diese Geräte müssen aber spätestens nach einem Jahr ausgetauscht werden.</description>
	</item>
	<item name = "Herz (gezüchtet)" price = "150000" weight = "500" avail = "6" type = "Implantat">
		<description>Das Herz gehört zu den eher komplexeren Organen und die Zucht eines funktionstüchtigen Exemplars ist fast mehr Kunst, denn reine Wissenschaft.&#10;Neben den exorbitanten Kosten für das Organ selbst, fallen natürlich die Unterbringung in einem entsprechend ausgestatteten Klinikum und die Operation selbst an - dazu kommen einige Wochen Rehaaufenthalt. Aber besser als tot sein ist es auf jeden Fall.</description>
	</item>
	<item name = "Lunge (gezüchtet)" price = "75000" weight = "500" avail = "6" type = "Implantat">
		<description>In der Zucht nicht ganz so komplex wie die Erschaffung eines neuen Herzen, ist es doch durchaus keine alltägliche Standardprozedur. Die Operation ist anspruchsvoll und eine längerer Reha-Aufenthalt in der Klinik sind notwendig.</description>
	</item>
	<item name = "Leber (gezüchtet)" price = "50000" weight = "1000" avail = "5" type = "Implantat">
		<description>Tatsächlich ist die Aufzucht einer künstlichen Leber deutlich weniger aufwändig, als die anderer lebenswichtiger Organe und für den Preis eines Herzen kann man sich gleich drei neue Lebern einsetzen lassen. Nicht dass man das irgendwie bräuchte.</description>
	</item>
	<item name = "Nieren (gezüchtet)" price = "25000" weight = "600" avail = "4" type = "Implantat">
		<description>Von den Lebenswichtigen Organen, die man sich so nachzüchten lassen kann, gehört die Niere zu den günstigeren. Und noch dazu gilt der Preis für ein Paar.</description>
	</item>
	</group>
</group>
<group name = "Dienstleistungen">
	<group name = "Lebenshaltung" />
	<group name = "Reisen" />
	<group name = "Reparaturen" />
	<group name = "Medizinische Behandlung" />
	
</group>
</items>